**纽约州州长**（）是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[纽约州的最高执政官](../Page/纽约州.md "wikilink")，其最初的任期为两年，1877年延长至三年，1895年又改回两年，1938年确定为目前的四年。

自1875年起，州长都入住位于州首府[奥尔巴尼的](../Page/奥尔巴尼_\(纽约州\).md "wikilink")[纽约州州长官邸](../Page/纽约州州长官邸.md "wikilink")。

## 列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>州长</p></th>
<th><p>政党</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>副州长</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·克林顿.md" title="wikilink">乔治·克林顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1777年-1795年</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮埃尔·范科特兰特.md" title="wikilink">皮埃尔·范科特兰特</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·杰伊.md" title="wikilink">约翰·杰伊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国联邦党.md" title="wikilink">联邦党</a></p></td>
<td><p>1795年-1801年</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯蒂芬·范伦塞拉尔三世.md" title="wikilink">斯蒂芬·范伦塞拉尔三世</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·克林顿.md" title="wikilink">乔治·克林顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1801年-1804年</p></td>
<td><p><a href="../Page/杰里迈亚·范伦塞拉尔.md" title="wikilink">杰里迈亚·范伦塞拉尔</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/摩根·刘易斯.md" title="wikilink">摩根·刘易斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1804年-1807年</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·布鲁姆.md" title="wikilink">约翰·布鲁姆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼尔·D·汤普金斯.md" title="wikilink">丹尼尔·D·汤普金斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1807年-1817年</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·布鲁姆.md" title="wikilink">约翰·布鲁姆</a>（1807年-1811年）<br />
<a href="../Page/约翰·泰勒_(纽约州州长).md" title="wikilink">约翰·泰勒</a>（1811年）<br />
<a href="../Page/德威特·克林顿.md" title="wikilink">德威特·克林顿</a>（1811年-1813年）<br />
<a href="../Page/约翰·泰勒_(纽约州州长).md" title="wikilink">约翰·泰勒</a>（1813年-1817年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·泰勒_(纽约州州长).md" title="wikilink">约翰·泰勒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1817年</p></td>
<td><p>空缺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/德威特·克林顿.md" title="wikilink">德威特·克林顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1817年-1822年</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·泰勒_(纽约州州长).md" title="wikilink">约翰·泰勒</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/约瑟夫·C·耶茨.md" title="wikilink">约瑟夫·C·耶茨</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1823年-1824年</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊拉斯塔斯·鲁特.md" title="wikilink">伊拉斯塔斯·鲁特</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/德威特·克林顿.md" title="wikilink">德威特·克林顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国克林顿共和党.md" title="wikilink">克林顿共和党</a></p></td>
<td><p>1825年-1828年</p></td>
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·托尔马奇.md" title="wikilink">詹姆斯·托尔马奇</a>（1825年-1826年）<br />
<a href="../Page/纳撒尼尔·皮彻.md" title="wikilink">纳撒尼尔·皮彻</a>（1827年-1828年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/纳撒尼尔·皮彻.md" title="wikilink">纳撒尼尔·皮彻</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主-共和党.md" title="wikilink">民主-共和党</a></p></td>
<td><p>1828年</p></td>
<td><p><a href="../Page/彼得·R·利文斯顿.md" title="wikilink">彼得·R·利文斯顿</a>（1828年）<br />
<a href="../Page/查尔斯·达扬.md" title="wikilink">查尔斯·达扬</a>（1828年）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/马丁·范布伦.md" title="wikilink">马丁·范布伦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1829年</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊诺斯·T·思鲁普.md" title="wikilink">伊诺斯·T·思鲁普</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊诺斯·T·思鲁普.md" title="wikilink">伊诺斯·T·思鲁普</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1829年-1832年</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·斯特宾斯.md" title="wikilink">查尔斯·斯特宾斯</a>（1829年-1830年）<br />
<a href="../Page/威廉·M·奥利弗.md" title="wikilink">威廉·M·奥利弗</a>（1831年）<br />
<a href="../Page/爱德华·利文斯顿_(纽约州副州长).md" title="wikilink">爱德华·利文斯顿</a>（1831年-1832年）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·L·马西.md" title="wikilink">威廉·L·马西</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1833年-1838年</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·特雷西.md" title="wikilink">约翰·特雷西</a>（1833年-1834年）<br />
<a href="../Page/卢瑟·布拉迪什.md" title="wikilink">卢瑟·布拉迪什</a>（1835年-1836年）<br />
<a href="../Page/约翰·特雷西.md" title="wikilink">约翰·特雷西</a>（1836年-1837年）<br />
<a href="../Page/卢瑟·布拉迪什.md" title="wikilink">卢瑟·布拉迪什</a>（1837年-1838年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·H·苏厄德.md" title="wikilink">威廉·H·苏厄德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国辉格党.md" title="wikilink">辉格党</a></p></td>
<td><p>1839年-1842年</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢瑟·布拉迪什.md" title="wikilink">卢瑟·布拉迪什</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·C·鲍克.md" title="wikilink">威廉·C·鲍克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1843年-1844年</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼尔·S·迪金森.md" title="wikilink">丹尼尔·S·迪金森</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/西拉斯·赖特.md" title="wikilink">西拉斯·赖特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1845年-1846年</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾迪生·加德纳.md" title="wikilink">艾迪生·加德纳</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·扬.md" title="wikilink">约翰·扬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国辉格党.md" title="wikilink">辉格党</a></p></td>
<td><p>1847年-1848年</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾迪生·加德纳.md" title="wikilink">艾迪生·加德纳</a>（1847年）<br />
<a href="../Page/汉密尔顿·菲什.md" title="wikilink">汉密尔顿·菲什</a>（1848年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/汉密尔顿·菲什.md" title="wikilink">汉密尔顿·菲什</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国辉格党.md" title="wikilink">辉格党</a></p></td>
<td><p>1849年-1850年</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·W·帕特森.md" title="wikilink">乔治·W·帕特森</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/华盛顿·亨特.md" title="wikilink">华盛顿·亨特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辉格党_(美国).md" title="wikilink">辉格党</a></p></td>
<td><p>1851年-1852年</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑福德·E·丘奇.md" title="wikilink">桑福德·E·丘奇</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/霍拉肖·西摩.md" title="wikilink">霍拉肖·西摩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1853年-1854年</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑福德·E·丘奇.md" title="wikilink">桑福德·E·丘奇</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="../Page/迈伦·H·克拉克.md" title="wikilink">迈伦·H·克拉克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辉格党_(美国).md" title="wikilink">辉格党</a></p></td>
<td><p>1855年-1856年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨利·J·雷蒙德.md" title="wikilink">亨利·J·雷蒙德</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·艾尔索普·金.md" title="wikilink">约翰·艾尔索普·金</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1857年-1858年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨利·R·塞尔登.md" title="wikilink">亨利·R·塞尔登</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃德温·D·摩根.md" title="wikilink">埃德温·D·摩根</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1859年-1862年</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伯特·坎贝尔.md" title="wikilink">罗伯特·坎贝尔</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="../Page/霍拉肖·西摩.md" title="wikilink">霍拉肖·西摩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1863年-1864年</p></td>
<td><p><a href="../Page/戴维·R·弗洛伊德-琼斯.md" title="wikilink">戴维·R·弗洛伊德-琼斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲁本·芬顿.md" title="wikilink">鲁本·芬顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">联合党</a></p></td>
<td><p>1865年-1868年</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·G·奥尔沃德.md" title="wikilink">托马斯·G·奥尔沃德</a>（1865年-1866年）<br />
<a href="../Page/斯图尔特·L·伍德福特.md" title="wikilink">斯图尔特·L·伍德福特</a>（1867年-1868年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·汤普森·霍夫曼.md" title="wikilink">约翰·汤普森·霍夫曼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1869年-1872年</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾伦·C·比奇.md" title="wikilink">艾伦·C·比奇</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·亚当斯·迪克斯.md" title="wikilink">约翰·亚当斯·迪克斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1873年-1874年</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·C·鲁滨逊.md" title="wikilink">约翰·C·鲁滨逊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞缪尔·J·蒂尔登.md" title="wikilink">塞缪尔·J·蒂尔登</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1875年-1876年</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·多尔谢默.md" title="wikilink">威廉·多尔谢默</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢修斯·鲁滨逊.md" title="wikilink">卢修斯·鲁滨逊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1877年-1879年</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·多尔谢默.md" title="wikilink">威廉·多尔谢默</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿隆索·B·康奈尔.md" title="wikilink">阿隆索·B·康奈尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1880年-1882年</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·G·霍斯金斯.md" title="wikilink">乔治·G·霍斯金斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p><a href="../Page/格罗弗·克利夫兰.md" title="wikilink">格罗弗·克利夫兰</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1883年-1884年</p></td>
<td><p><a href="../Page/戴维·B·希尔.md" title="wikilink">戴维·B·希尔</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p><a href="../Page/戴维·B·希尔.md" title="wikilink">戴维·B·希尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1885年-1891年</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·麦卡锡.md" title="wikilink">丹尼斯·麦卡锡</a>（1885年）<br />
<a href="../Page/爱德华·F·琼斯.md" title="wikilink">爱德华·F·琼斯</a>（1885年-1891年）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗斯韦尔·P·弗劳尔.md" title="wikilink">罗斯韦尔·P·弗劳尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1892年-1894年</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·F·希恩.md" title="wikilink">威廉·F·希恩</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p><a href="../Page/利瓦伊·P·莫顿.md" title="wikilink">利瓦伊·P·莫顿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1895年-1896年</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·T·萨克斯顿.md" title="wikilink">查尔斯·T·萨克斯顿</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗兰克·S·布莱克.md" title="wikilink">弗兰克·S·布莱克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1897年-1898年</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂莫西·L·伍德拉夫.md" title="wikilink">蒂莫西·L·伍德拉夫</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p><a href="../Page/西奥多·罗斯福.md" title="wikilink">西奥多·罗斯福</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1899年-1900年</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂莫西·L·伍德拉夫.md" title="wikilink">蒂莫西·L·伍德拉夫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p><a href="../Page/小本杰明·巴克·奥德尔.md" title="wikilink">小本杰明·巴克·奥德尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1901年-1904年</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒂莫西·L·伍德拉夫.md" title="wikilink">蒂莫西·L·伍德拉夫</a>（1901年-1903年）<br />
<a href="../Page/弗兰克·W·希金斯.md" title="wikilink">弗兰克·W·希金斯</a>（1903年-1904年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗兰克·W·希金斯.md" title="wikilink">弗兰克·W·希金斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1905年-1906年</p></td>
<td><p><a href="../Page/M·林·布鲁斯.md" title="wikilink">M·林·布鲁斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·埃文斯·休斯.md" title="wikilink">查尔斯·埃文斯·休斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1907年-1910年</p></td>
<td><p><a href="../Page/刘易斯·S·钱勒.md" title="wikilink">刘易斯·S·钱勒</a>（1907年-1909年）<br />
<a href="../Page/霍勒斯·怀特.md" title="wikilink">霍勒斯·怀特</a>（1909年-1910年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p><a href="../Page/霍勒斯·怀特.md" title="wikilink">霍勒斯·怀特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1910年</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·H·科布.md" title="wikilink">乔治·H·科布</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·奥尔登·迪克斯.md" title="wikilink">约翰·奥尔登·迪克斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1911年-1912年</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·F·康韦.md" title="wikilink">托马斯·F·康韦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·萨尔泽.md" title="wikilink">威廉·萨尔泽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1913年</p></td>
<td><p><a href="../Page/马丁·H·格林.md" title="wikilink">马丁·H·格林</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td><p><a href="../Page/马丁·H·格林.md" title="wikilink">马丁·H·格林</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1913年-1914年</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伯特·F·瓦格纳.md" title="wikilink">罗伯特·F·瓦格纳</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·S·惠特曼.md" title="wikilink">查尔斯·S·惠特曼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1915年-1918年</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱德华·舍内克.md" title="wikilink">爱德华·舍内克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔·史密斯.md" title="wikilink">阿尔·史密斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1919年-1920年</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈利·C·沃克.md" title="wikilink">哈利·C·沃克</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td><p><a href="../Page/内森·刘易斯·米勒.md" title="wikilink">内森·刘易斯·米勒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1921年-1922年</p></td>
<td><p><a href="../Page/杰里迈亚·伍德.md" title="wikilink">杰里迈亚·伍德</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔·史密斯.md" title="wikilink">阿尔·史密斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1923年-1928年</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·R·伦恩.md" title="wikilink">乔治·R·伦恩</a>（1923年-1924年）<br />
<a href="../Page/西摩·洛曼.md" title="wikilink">西摩·洛曼</a>（1925年-1926年）<br />
<a href="../Page/埃德温·科宁.md" title="wikilink">埃德温·科宁</a>（1927年-1928年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>48</p></td>
<td><p><a href="../Page/富兰克林·D·罗斯福.md" title="wikilink">富兰克林·D·罗斯福</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1929年-1932年</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫伯特·H·莱曼.md" title="wikilink">赫伯特·H·莱曼</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>49</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫伯特·H·莱曼.md" title="wikilink">赫伯特·H·莱曼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1933年-1942年</p></td>
<td><p><a href="../Page/M·威廉·布雷.md" title="wikilink">M·威廉·布雷</a>（1933年-1938年）<br />
<a href="../Page/查尔斯·波莱蒂.md" title="wikilink">查尔斯·波莱蒂</a>（1939年-1942年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>50</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·波莱蒂.md" title="wikilink">查尔斯·波莱蒂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1942年</p></td>
<td><p>空缺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>51</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·E·杜威.md" title="wikilink">托马斯·E·杜威</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1943年-1954年</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·W·华莱士.md" title="wikilink">托马斯·W·华莱士</a>（1943年）<br />
<a href="../Page/乔·R·汉利.md" title="wikilink">乔·R·汉利</a>（1943年-1950年）<br />
<a href="../Page/弗兰克·C·穆尔.md" title="wikilink">弗兰克·C·穆尔</a>（1951年-1954年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>52</p></td>
<td><p><a href="../Page/W·埃夫里尔·哈里曼.md" title="wikilink">W·埃夫里尔·哈里曼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1955年-1958年</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·德卢卡.md" title="wikilink">乔治·德卢卡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>53</p></td>
<td><p><a href="../Page/纳尔逊·洛克菲勒.md" title="wikilink">纳尔逊·洛克菲勒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1959年-1973年</p></td>
<td><p><a href="../Page/马尔科姆·威尔逊.md" title="wikilink">马尔科姆·威尔逊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>54</p></td>
<td><p><a href="../Page/马尔科姆·威尔逊.md" title="wikilink">马尔科姆·威尔逊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1973年-1974年</p></td>
<td><p><a href="../Page/沃伦·M·安德森.md" title="wikilink">沃伦·M·安德森</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>55</p></td>
<td><p><a href="../Page/休·凯里.md" title="wikilink">休·凯里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1975年-1982年</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛丽安娜·A·克鲁普萨克.md" title="wikilink">玛丽安娜·A·克鲁普萨克</a>（1975年-1978年）<br />
<a href="../Page/马里奥·科莫.md" title="wikilink">马里奥·科莫</a>（1979年-1982年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>56</p></td>
<td><p><a href="../Page/马里奥·科莫.md" title="wikilink">马里奥·科莫</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>1983年-1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾尔弗雷德·德尔贝洛.md" title="wikilink">艾尔弗雷德·德尔贝洛</a>（1983年-1985年）<br />
<a href="../Page/沃伦·M·安德森.md" title="wikilink">沃伦·M·安德森</a>（1985年-1986年）<br />
<a href="../Page/斯坦利·N·伦丁.md" title="wikilink">斯坦利·N·伦丁</a>（1987年-1995年）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>57</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·E·保陶基.md" title="wikilink">乔治·E·保陶基</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/共和党_(美国).md" title="wikilink">共和党</a></p></td>
<td><p>1995年-2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝齐·M·罗斯.md" title="wikilink">贝齐·M·罗斯</a>（1995年-1998年）<br />
<a href="../Page/玛丽·多诺霍.md" title="wikilink">玛丽·多诺霍</a>（1999年-2006年）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>58</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃利奥特·L·斯皮策.md" title="wikilink">埃利奥特·L·斯皮策</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>2007年-2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·帕特森.md" title="wikilink">大衛·帕特森</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>59</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·帕特森.md" title="wikilink">大衛·帕特森</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>2008年-2010年</p></td>
<td><p>NA</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>60</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德鲁·库默.md" title="wikilink">安德鲁·库默</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美国民主党.md" title="wikilink">民主党</a></p></td>
<td><p>2011年至今</p></td>
<td><p>NA</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他任职

许多纽约州州长还担任过更高的职务：

  - [美国总统](../Page/美国总统.md "wikilink")：[马丁·范布伦](../Page/马丁·范布伦.md "wikilink")、[格罗弗·克利夫兰](../Page/格罗弗·克利夫兰.md "wikilink")、[西奥多·罗斯福](../Page/西奥多·罗斯福.md "wikilink")、[富兰克林·D·罗斯福](../Page/富兰克林·D·罗斯福.md "wikilink")
  - [美国副总统](../Page/美国副总统.md "wikilink")：[乔治·克林顿](../Page/乔治·克林顿.md "wikilink")、[丹尼尔·D·汤普金斯](../Page/丹尼尔·D·汤普金斯.md "wikilink")、[马丁·范布伦](../Page/马丁·范布伦.md "wikilink")、[利瓦伊·P·莫顿](../Page/利瓦伊·P·莫顿.md "wikilink")、[西奥多·罗斯福](../Page/西奥多·罗斯福.md "wikilink")、[纳尔逊·洛克菲勒](../Page/纳尔逊·洛克菲勒.md "wikilink")
  - [美国首席大法官](../Page/美国首席大法官.md "wikilink")：[约翰·杰伊](../Page/约翰·杰伊.md "wikilink")、[查尔斯·埃文斯·休斯](../Page/查尔斯·埃文斯·休斯.md "wikilink")
  - [美国国务卿](../Page/美国国务卿.md "wikilink")：[威廉·H·苏厄德](../Page/威廉·H·苏厄德.md "wikilink")、[汉密尔顿·菲什](../Page/汉密尔顿·菲什.md "wikilink")、[查尔斯·埃文斯·休斯](../Page/查尔斯·埃文斯·休斯.md "wikilink")

## 外部链接

  - [纽约州州长](https://web.archive.org/web/20080315162911/http://www.ny.gov/governor/nygovs/index.html)

  -
[\*](../Category/纽约州州长.md "wikilink")
[Category:美国州长](../Category/美国州长.md "wikilink")